\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{color}
\usepackage[portuguese]{babel} % Faz com que os elementos fiquem em português, como as datas

\author{Author da Silva} 	% Título
\title{Oficina LaTeX}    	% Autor
\date{\today}				% Data do dia da geração do documento

\begin{document}  	
	\maketitle % Demarcando o território do cabeçalho do documento
	
	\section*{Prefácio} % O asterisco serve para que o prefácio não seja enumerado
	% texto...
	
	Meu prefácio, Meu prefácio, Meu prefácio, Meu prefácio, Meu prefácio,\\ % Isso é uma quebra de linha
	Meu prefácio.
	
	
	\section{Introdução}
	% texto...
	
	Minha introdução, Minha introdução, Minha introdução, Minha introdução, Minha introdução.
	
	\subsection{Contexto histórico}
	% texto...
	
	Meu contexto, Meu contexto, Meu contexto, Meu contexto, Meu contexto, Meu contexto.
	
	\subsection{Proposta investigativa}
	% texto...
	
	Minha investigação, Minha investigação, Minha investigação, Minha investigação.
	
	\section{Argumentação}
	% texto...
	
	Argumentação, Argumentação, Argumentação, Argumentação, Argumentação, Argumentação.
	
	\section{Conclusão}
	% texto...
	
	Conclusão, Conclusão, Conclusão, Conclusão, Conclusão, Conclusão, Conclusão, Conclusão.
	
	
	\appendix
	% A partir daqui os capı́tulos são ''numerados'' com letras em vez de números
	
	A partir daqui os capítulos são ''numerados'' com letras em vez de números
	
	\section{Prova incontestável 1}
	
	Elementos de prova, Elementos de prova, Elementos de prova, Elementos de prova.
	
	\section{Prova incontestável 2}
	
	Elementos de prova, Elementos de prova, Elementos de prova, Elementos de prova.
	
\end{document} 						

